接錢提速！金管局約3小時內再買入62億港元(8)

港匯續弱！由於港元兌每美元再度觸及7.85的弱方兌換保證水平，香港金融管理局於紐約時段，第8度再在市場買入港元，今次額度為62.01億港元。金管局早前於下午5時左右，已買入33.76億港元。

計及今次，已是金管局至少8次買入港元，累積涉資約285億港元，令銀行體系結餘降至1,512億港元。

愈走愈急

5日280億

放心 冇事

提款機

港爆 股災 玩完

洗曬嗰千五億

之後用咩錢買

爆爆爆

屌你正呀喂 快啲爆

爆啦爆啦聽日直落2萬5

想睇返上星期啲專家講過啲咩

咪撚用D 支那圖啦

陰c紙

走得快 好世界

金管局洗腳唔抹腳
得1500億
兩日已經洗咗二百幾億
cls

隨時下個星期跌到少過1000億

真係唔頂得幾耐.....

係咪唔加息追落後就只會被人㩒住搶？

又低清又核突 垃圾支那狗

金管局一日內三度入市承接逾153億港元沽盤
17.04.2018 21:04

就快唔係新聞

呢個post好多小學雞

美元高息d,點解唔換美元

精神精神

去到得番100億左右 銀行就會加息

( Show Blocked User - 俊男(公屋) )

又買62億

算吧啦，大把冇經濟常識人出黎話冇事，咩套息，笑死人，睇下呢三十三年黎有冇發生過？

港爆 準備午餐肉屌閪

世界末日啦 走難呀

有流入自然有流出 qe 流入左幾多熱錢 如果係加息之後都係流走先黎驚啦

加息之後都流走自然會有人話只要加到唔走就得 成班已經變左聯滙邪教徙，完全冇諗過加息對香港影響

假設不斷有人沽 會唔會用哂架

弱撚智圖，襯你個国家，冚家鏟啦

啲樓市大好友話無影響㗎，有啲直頭話大不了無工咪做ptgf都要供

作班已經痴曬線，保住聯滙，就算加息都冇問題咁 完全冇諗過加完息可能都唔會返黎，樓市gogogo

我哋識條鐵咩，政府保底，到時跌價最多係雞價，為咗供樓男裝綠帽供不應求

銀行點解要加息
銀行無責任維持匯率喎
唔加hkma 又無晒結餘可以點

哎喲喲

係銀行體系結餘 唔係外匯儲備
外匯儲備 有34000億

用簡單例子解釋香港息口與聯匯

可以睇下

page 151

why so many uninformed comments

銀行無結餘點做生意
自然要問金管局借錢，或問人借錢或等人存錢
借錢要利息，或者要用高息吸引人存錢
到時存/借利息都升

呼吸plan嗰班

唔明d人憑咩笑銀行唔加息

on9

膠都廢事比

除非一口氣追返之前6次加息

連同6月美國加息

仲有1.75厘先追平

無知一問
港紙咁沽法
對其他外匯匯率有無影響

香港只係全球一個好細既經濟體
所以唔會影響其他貨幣匯率
總之港匯就跟足美金

但佢都要沽外匯（主要美債 美金） 換港幣 成幾百億都唔少野wo

買港元會令息口上升，但樓價不跌反升，令物價通漲上升
利申：CE econ拎A

唔係五次無跟咋咩

BTW,息差一厘已經好誇

總之樓價gogogo 啦

真係唔知佢做咩撚野

唔好玩啦，97 大家知咩事

根本係外資避免受損班師回美，唔駛索羅斯都會有今日。

總之樓價gogogo

利申: 都係CE ECON A

好多人連銀行體系結餘同外匯儲備都分唔清

屌 開到8仲有班on9笑人呼吸plan
有壓力測試加多2%都屌得住啦
唔增加失業率 加到5%都唔會死人
真真正正要樓爆，跳樓死 係失業率呀
加極都係低息環境班低下階層係度笑人

香港無人敢斷供 vs 美國人果斷地斷供

97同呢家唔同阿
業主實力雄厚阿
供完哂樓阿
大把人大把現金買多層阿

又開始LOOP樓市預期篇

On9
Recourse loan 同 non-recourse loan 都未分清就衝出來柒

根本唔係套息活動，而係無限量人民幣在港兌換美金走佬，叫金管局公佈香港中資銀行接咗幾多人仔先啦(梗係唔會話你知啦)

笑話
離岸大把人同你換人仔
唔係得香港換
換得多價咪跌
好似之前Ｄ鬼佬沽人仔咁
同在岸差1-2%
之後咪比人夾爆
人仔當然係廢紙
但呢－刻唔係

提乜野速

港匯續弱！由於港元兌每美元再度觸及7.85的弱方兌換保證水平，香港金融管理局在紐約時段周二尾市(香港時間周三凌晨5時左右)，一小時內兩度掃入港元來捍衛聯匯，先後分別買入15.7億和35.33億港元，共涉51.03億港元。

金管局日內已經4度出手買入港元，令購買港元的規模增至146.8億港元。

自上周四起，金管局已經至少10次買入港元，累積涉資約337億港元，令周四(4月19日)銀行體系結餘降至1,461.51億港元。

大白象吖嗱

咪on9啦

提你老母速 加速就加速啦屌

有壓測嗰啲就唔係呼吸plan啦

咁叻你又指點下我錯咩丫

早排班友係咁吹奏叫人做按揭一開二供兩棟樓
依家影都冇

我有樓，但都等緊樓爆。
有cash 打算入三房。

加息黎啦

明明有咁多個post解釋銀行加息根據同聯系匯率，但係一開親金管局入市post就實有班人即刻恥笑左先唔係瞭解下背後原因

跌你就唔夠膽入, 怕接貨

趁而家仲未加息緊係借盡港元啦
只會越走越快

呢樣真

政府工，未爆point，未開始攞Housing Allowance, 已有舊錢準備好,
完全唔擔心。

最好爆到3m 入到三房套。

低調置業果個post 大把

仆街睇錯買盡港元

樓價gogogo

Ccl 上999999999

哇，好威威呀

係咪要咁？

支持樓爆洗牌。

岩呀
我又係政府工
大你屋企人響香港有5個供完既物業 加深圳又棟屋收租
5M有3房套都同你搶呀

等多幾年啦你

佢真係無嘢輸喎
差在政府無人工加啫

目標一致。

提得咁急，等睇股災

準備全民失業

最大問題係供緊8成按揭班人，如果依幾年人工無10-15%加幅，隨時銀行一加息就會爆樓市，照咁睇今年香港好大機會加0.75-1里息

咩阿，經濟好先加息
樓價繼續gogogo

8成咁少

你知唔知有壓測

其實係架，所以我都叫人借盡都買樓

離岸一早抽乾左，唔俾借人仔去沽貨。

唔按埋老豆老母層樓正on9

根本有套息活動，二來走資

底褲有得按都借

壓測咁又點，生活唔會有改變？確保所有野都係壓測之內？
講真依幾年無加息，但其他方面不停加，如果人工唔加，你覺得無問題？壓測只係一個參考，不代表將來

港元爆左 你地生活都唔會好過

大把人都有舊錢等緊

咁點撚樣爆？
諗下都知

唔好成日用03年去評估返18 年個情況啦

壓力測試 包含所有未知數咩

明知唔會跌，班傻仔仲keep 住舊錢等跌

大把人升個時唔敢買，到跌個時咪又係一樣唔敢買，最後都係乜都無

港元唔會因為咁而爆囉 將市場港元流量收細

人工唔加，供樓貴左，仲點消費？消費一差，會連鎖反應咁爆。

唔係用h or p借？，會變架

大把驚買貴咗 就唔出手 講真 世界只有買錯冇買貴

同股市一樣
升果陣貴一貴都搶
跌果陣就冇人敢接驚聽日再跌
根本係心態問題多過有冇舊錢

唔會啦 近幾年個市道唔係好 印證咗呢套唔啱香港
做銷售行業就知

稅貸，p loan都係定息

大陸仲降準放4000億水，可能到時香港都放水，死都唔會加息，令全世界跌眼鏡。

今次可能要全民埋單

本身有樓自己果層都跌緊
一賣一買，平買平賣
最多話換大間咗係leverage咗

唔係買多間基本上冇接貨嘅憂慮

市道唔好但樓息未升，樓價升仲叫頂到，樓息抽上樓價插水就

得個1500億，都唔夠起鳩鐵！三跑！

加2%供得起，但加2%有幾多公司頂唔住先

之前有人話加息加多少少，影響唔大，最多咪飲少餐茶我唸最大影響應該係酒樓，個個都話飲少餐茶

借錢咪又係跟prime, 借完咪又係加
邊個借到定息咁把炮

又要接

無事啦，股市升返哂

好多人同03年比 真心on9
03年係沙士 d人對香港無晒信心 多公司執 又好多人失業
E家擺明係供少於求 你見居屋都咁多人搶就知啦
除非突然多左樓供應 或者經濟環境大變 即使加息個樓市最多咪調整少少 係班呼吸plan 既人死多
97 沙士之後 樓按緊咁多 e家過到壓測 點會死
最多生活窮d 消費力低左

根本樓市貴係曾生放任政策既惡果
賣地又少 又唔夠薑起返居屋 加上果期多支那人買樓

97年都有好多人搶居屋，但98年反而賣唔晒啲居屋
啲人一定一年間死撚晒

而家唔同以前, 而家啲剛需勁好多, 係無敵架

97 成個亞洲經濟都極差 你覺得E家香港經濟差咩?

如果3m 真係入到三房套，
我真係會感動到喊。

因為經濟好壞轉變既剛需仲係唔係剛需

豬都有個極限嘅，真係有用家500萬75尺都搶嘅，咁無野好講，抵你結婚生仔

果4000億咪又係領導既，個個都經香港轉晒美金走資，d結餘跌得仲快
去到抽乾香港 冇利用價值喇，正苦一方面收到order，另一方面又有藉口同市民講話頂唔順要脫鉤

發夢夢到，永遠都唔會爆，樓價又升一倍，但失業潮香港成街負資產，d樓係晒銀行手上

其實好多人仲入市有一半真係結婚焗住買

97經濟極差咩？
97經濟超好，果時魚翅浪口係d 人既口頭蟬

當時外圍好差？乜依家外圍又好好咩？

樓價升一倍, 但又有負資產係咩玩法

新玩法，升左一倍但無人接貨，又供唔起

真係結婚既，點會買1-200尺既納米盤

真係肚餓又點會食粥，會食肉糜

香港每年起的公屋，都還不夠比每日150個支蛆住，香港本地人更加無屋住！

所以樓少人多的情形下！

升左一倍但無人接貨

你講緊火星經濟?

政府工，老豆已準備好錢，等緊跌

原來支那喺火星

認同投資講氣氛 一跌就個個縮

其實會唔會多左好多人將mpf轉晒做美股，搞到資金流得咁快？

升就個個高J

關撚事咩

我開始懷疑係咪真係套緊息
如果金管局一出手，打返落7.5，套息個班會蝕水，風險唔係無

係咪應該換d美金？

加息加得幾多呀，當你本來供緊20000依家供25000，根本分別不大，除非你係僅僅過到壓測啦

不嬲咁講都係安慰人心

1. 強方保証 7.75
2. 流入困難流出容易(好多人都忽略呢個關係)**流出大獲過流入
3. 買樓收租少於1%, 我不如直接換美金做定期
4. 有樓又租唔出去，月月蝕管理費，噉不如賣咗佢換美金做定期

最緊要有信心

隔夜 0.15464
1 星期 0.42286
2 星期 0.60000
1 個月 0.91179
2 個月 1.14929
3 個月 1.32071
6 個月 1.61179
12 個月 2.12756

買曬1500億會點

究竟有冇人有資料有幾多樓係真係自住？身邊有兩個friend已經係一間住一間放租。隔離啲鄰居又有幾個係咁。如果樓市真係大調整，呢啲唔係自住嘅屋有幾多係會繼續持貨？

好似仲未有人答到兩個重點問題:

1. 如果幾乎用晒銀行結餘, 係咪銀行多數會加息? 定係唔加息, 金管局會開始燒外匯儲備?
2. 銀行加完第一次息都竭止唔到走資活動o既機會大唔大?

2 應該係減慢ONLY, 同美國有息差就阻止唔到走資

有人交租咪唔怕囉

加息係商業決定，銀行無錢，要加息吸引貨金，或同金管局借錢，資金成本上升咪加息。金管局重有萬億票據換錢，唔使用儲備。
第二無人識答，無人係先知

呢班人上晒岸，手頭真係得2層樓冇現金流？
你睇番早幾頁d reply 加持就有份

有2個單位未必等放上岸既

賣左買唔返，升跌都唔賣，長渣到終老，下個巴菲特就係我

咁樣陰啲陰啲接真係仆街仆街仆仆街

1個答案loop咗好多次周圍都有

買極都係7.85

無知一問
既然聯合匯率係香港一方出錢黎維持
假設其他國家都跟香港一樣令自己同美元掛鈎
會唔會拎到好似香港咁嘅所為優勢？

又要接 又等收市先講

阿根庭以前都係行聯繫匯率，
2002年收左檔。

香港水多唯一理由係外匯流入，所以無放水。
阿爺夜水俾香港即係阿爺攞外匯出來
點可能出現

睇怕今日上下午又要接50億

拆息勁先，然後狂加息

加完息都冇錢返黎先係戲肉

大家用美元啦
港元保唔住架啦

個個都明SARS 果期執平貨而家會升到fatfat ，所以就算樓市因加息調整 我覺得都唔會跌好多，會俾買家抬返高

香港小鳥爆開了

我就慘d，無父幹，
不過都有準備等跌入三房。

最好港幣收埋檔
(第1間按揭係港幣，依家手上有美元，讓負債瘋狂貶值吧)

如果跌少少就抬返，咁點fat fat 丫

是貪官！

真心想問呢句點解

點解係蝕本

我想問 假如我月供緊 40000 樓按 如果跟加1.5% 每個月要供多幾多

咩資料都無，點幫你計，借幾多，還幾耐，問銀行定發展商

要跟美元唔係咁易，你睇美國一加息香港已經要百憶百憶咁扔落去，唔係個個地方做到。

7.85 黎借港元套息係咪無得輸

其實明唔明，經濟係cycle黎，係會有連鎖反應
係呀對於供樓人士黎講加息每個月只係供多少少，睇落唔係好多，但係等於消費力下降，商家搵少d，咪要減成本維持利潤，最容易cut到成本既就係炒人，冇收入仲睇下你點供
好心用30分鐘睇下呢條片理解下個經濟點運作先鳩up啦

信政府豬乸都會上樹
仲有瑞士法瑯都係話脱鈎就脫鈎

Yes ...加息，其實未必會樓跌，跌都唔會即加即跌.

加息其實唔係諗樓跌唔跌..係中小公司借左錢條數又大左...一野收數遲左或有咩事就GG...

條數唔係咁計

換定美元係咪好 d

唔好意思冇讀 econ 點解買港元會令息口升

香港地有幾多人供樓供到四皮野一個月
連登精英多

金管局買港元,咁流通港元咪會少左,
銀行自然要加息引人存錢入去

利申:9UP

快啲爆啦

【早上8時15分】
由上周四（12日）起，金管局第十度入市，再接走51.02億港元，今日凌晨連接兩次港元沽盤。周四（19日）本港銀行體系結餘將降至1461.51億港元。
港元再觸及7.85的弱方保證，金管局自上周四起共十度入市，合共買入337億港元。

7日無3百幾億
我係林鄭真心覺得on9

D人一開始重估頂到幾個月下半年先加息，但咁既速度，應該玩一個月就要加

最想知係銀行實際操作係點，一加就追返個1.5%息？

D熱錢本身就係美國流入黎，流返走關林鄭on9乜事

攪個大白象工程，條數都係返到啦

你想像係林鄭果角度
黎緊6月美國又加息 銀行遲早都係跟
依家夾硬拖 反而顯得港銀對香港經濟環境無信心
個千幾億我就唔知算多啲少 但你日日係度燒點解唔早早地加左佢算
港銀果種無所不用其極真係好閪

林鄭一早話自己唔識金融

而且燒結餘唔係無成本 會夾高H按 你P按加完個H頂反而會升 銀行夾硬拖咁耐 係旁觀眼光總覺得有點柒

而家銀行仲係多錢到要係咁打電話叫人借
加完仲少人借

跟唔跟加息係銀行商業決定，關林鄭/ 政府乜事 金管可以做既野就只係維繫聯繫匯率個制度

貨幣政策鐵三角係 自由資金流通，固定滙率，自主利率政策

三個只可以選其二，香港簡左前兩者

會唔會同企債利率有關?

點解樓價不跌反升
咁咩情況先會跌
好似基於任何情況都可以樓價不跌反升咁
唔通樓真係反地心吸力咩

最簡單既供求解唔解釋到

仲有一輪時間等跌過700億開始食花生

可能要有金融危機先會跌

睇大戶覺得到收割期未姐

理論上唔係會跌咩
利息上升 -> 借錢難左 -> 少左人有能力買樓 -> 樓價跌
當然事實上第三係唔借出現
啲人賣身都要上車 呢個係文化問題 唔係經濟問題
所以樓價最多係無升得咁快 係唔會跌

要去到銀行無錢到要call loan（好多原因）
有人開始還唔到錢俾銀行收樓
大量銀主盤出現
樓價先會跌

利申 9up

而家SET到個買樓門檻好高,買樓又要壓測,基本買得既人抗跌能力都好高
如果唔係成個經濟去到好差,咁其實都唔會跌太多
又或者跌左都只係呢半年內買樓個D會低過買入價
其他早D買既,仍然都重賺緊

其實你地日日拗升跌係無意思

最簡單一樣野
貴樓有人買 就會升
平樓都賣唔出 就會跌

聽落係廢話 但的確係咁
咩樓貴 錢多 需求大 息口升 發展商hold貨
最後都係睇班人受唔受 追唔追貨 定跌少少就掟貨

除非你能夠掌握全港幾百萬業主/等上車客既心理 如果唔係點拗都唔會有結論
2019年中等加曬息後才睇答案啦

今日凌晨之後好似靜左無再接

應該有接，只係收市後先公佈

似係咁

壓測就係預視到有今日呢個情況出現
但有一大堆人寧願問地產商借錢都要上車呢
呢堆人真係等仆街

好靜

無事啦大升完

今晚都係要再接

同意巴打。

另一個指標係 通脹大過或接近按揭息率 樓就好難跌

話樓價唔會跌，有買貴冇買錯果啲人真係戇鳩

資本主義社會既精粹就係錢搵錢，
如果你拎舊錢買舊樓係會愈擺愈唔值錢既，
炒賣果班彩你都傻，拎啲錢去做定期甚至擺床下底都抵過買樓

就算係自住都要睇回報架，如果我同你講你而家供層800萬樓過五年有機會只係值650萬，個需求仲會有咁大咩

有剛需架嘛
結左婚唔買樓唔通住天橋底呀

再接43億

仲有4萬億外匯基金

又接??而家做緊7.8491, 唔洗接ga bor.....

明顯就係下晝接左 依家先講

你個apps 唔準，基本全日都係7.8499-7.8500上下跳

供樓要負債幾百萬，樓市預期會跌大把人會走左去租樓住，如果好似我上面講咁，800萬過5年值650萬，即係你付出左七位數首期再問銀行借幾百萬，唔計利息支出乜乜柒柒每年都仲要資產貶值30萬

都係果句，跌市啲錢你唔拎去買樓都可以去做其他投資

當然亦都一定有人會唔睇價照買，但一定會少左好多

始終呢十年既升勢拎到好多香港人已經唔會去用經濟角度去睇買樓呢件事

其實個銀行體系結餘係咪姐係 全香港銀行可以借出去既錢？

我想問2017有無發生咁多事，2018開始啲負面消息keep著來

收水係灰犀牛/狼來了

球半租樓五年點都正過你買8 球樓要還多幾球息

澳門幣同港元掛鈎
變相都係同美元掛鈎

壓測測唔測到比人炒 加息企業債升，到時保唔保得住份工都成問題

成班人以為有聯滙，壓測就天下無敵 有冇經濟過九七 嗰時人人都以為香港會千秋萬世 每次金融風暴都係未知數爆出黎，你估壓測真係大曬啊

仲有成班on9覺得只係套息 加息就會返黎！香港樓太吸引啦！香港太好搵錢啦！大勢就係話緊比你知走資啊！醒下啦！水浸左十年要還啦！

樓爆支爆講左十年都仲未爆
都仲可以拗幾時爆

加完息咪知係套息定係走資
洗乜拗

金管局今早在紐約匯市兩度入市，最新一次承接101.73億港元，連同在凌晨四點左右買入的31.4億港元，兩次共承接133.13億港元，本週五銀行體系結餘將降至1285.2億港元。總計入市十三次，買入513.31億港元。

幾日無左513億，點止套息咁簡單 ?

入面好多專家話會減慢

上個禮拜都係咁講，如果套息係root cause 唔加息又點減慢？ 何況而家似走資多過套套息。

等睇5月焗加息，一年后通縮。

同意拗來無意思。睇多幾年係升定跌咪知答案囉

乜都話拗來無意思
咁就真係無意思

討論令大家知其他人想法
可以步處下一步, 乜都等結果出黎 蛇都死

都唔知你地擔心mud 9, 今次分明係MA有心促成

點會無野輸
輸左佢自己都唔會講啦

講樓價升跌跟本無意思
點解依十幾年樓價升得咁勁，因為大陸資金流入
就算加息黎講，對大陸班土豪影響極細
情況同97唔同

除非支爆 唔係香港樓價無可能大跌
最多微調小小

咪痴線啦 屌 識唔識分外匯儲備同銀行體系結餘呀金管局買入港元就係為咗減少銀行結餘 意思大概係流通貨幣咁啦 令市面少咗港元令港元升值呀
外匯儲備多過1500億好撚多

其實睇好同持樓啲人係睇好中國之嘛: 睇中國經濟會好，無週期地單昇或大漲小回(或者好似汪敦敬個龍市理論 )，睇中國可以用行政手段為經濟問題去泡沫甚至令佢唔會跌最多昇慢啲，睇外國奈唔到中國咩何，「迫住」要同中國做生意俾錢中國賺，「迫住」要等恆強的中國打救自己時強時弱的經濟之嘛。。。

快d樓爆，full pay 3m 入三房套。

冇機㗎啦，3m留返嚟買劏房啦。

中國好更多錢買港樓
中國差更多走資買港樓

港匯大升至8.432